Sur l' insistance du [MASK] [MASK] [MASK] , il fut nommé [MASK] [MASK] [MASK] , le 6 décembre 1625 , puis [MASK] [MASK] [MASK] , en septembre 1628 .
De 1632 à 1653 , il fut abbé de [MASK] [MASK] [MASK] .
Il mourut à [MASK] en 1653 d' hydropisie .
Son comportement durant la grande peste de [MASK] fut héroïque .